十大最佳動畫電影

1. 千與千尋
2. 太空奇兵 Wall E
3. 反斗奇兵3 Toy Story 3
4. 優獸大都會 Zootopia
5. 反轉腦朋友 Inside out
6. 沖天救兵
7. 超人特工隊
8. 海底奇兵
9. 獅子王
10. 龍貓

Monster Inc
哈爾移動城堡

5不了

未上到神枱

Ghost in the shell
機動警察

Ratatouile
Paprika
How to Train Your Dragon

龍貓轉幽靈公主

海底奇兵轉五星級大鼠

唔要獅子王要再見螢火蟲

百變狸貓 盗夢偵探

inside out

11. 喜羊羊大電影
差d傷害十三億宇宙人口感情呀你
救樓主

你唔講我都唔記得呢套

Zootopia除咗個世界觀，有咩好？

佢講stereotype既位都好中
好多對應現實既反思位
結尾個twist完全估唔到

今敏？
松本大洋？
大友克洋？
押井守？
一個都無？
成個list都宮崎駿Disney Pixar

4，5其實普通嘢，或者inside out算佳作既

標準商業片，套路公式+新穎題材就成日比人畫神作

但其實佢題材幾新穎都好，劇情普通就冇可能係神作架la
仲話最佳

你miss左好多舊時經典
定係你純粹講2000年後？
2000年後仲有好多野可以上榜
定係你想講最受歡迎最多人識overall最好既近年動畫電影？

咪係
基本上我將手㙇作品放幾套出黎已經可以推曬呢度大半落黎

佢淨係list左d最多人識既

我自己都唔係睇過好多
唔敢咁大口氣
但我相信樓主只睇過嗰堆

其實up 點解排咁高 除左開頭個段 之後劇情都有d 怪

青空之行者

2000前有咩推介 LM

冇你的名字？🤣

頭6套無意見

湯淺政明 可能無最佳嘅
但真係好撚正

五星級大鼠

咁多套最鐘意wall e
但衝天奇兵真係冇愛

perfectblue

攻殻第2集有d 難睇

連登仔最愛既秒五都無

最垃圾係咪《壞蛋掌門人》？
一集廢過一集，不過仲商機無限

好憎個死肥仔

我自己嘅list頭三一定有小王子
睇到我喊，越大越拋棄得多嘢

正想講

其實千與千尋唔值咁高
內容太複雜
劇情太沉重

我第一次睇係新果套
不過唔係好睇得明

好似教小朋友點樣去面對別離

3,4,5都唔得啦
9都勉強，問下手塚治虫有咩感想

傻鳩

同意
喊到仆街

No game no life zero
girl who leapt through time
Wreck it ralph

千與千尋唔係拍比細路仔睇
自己細個第一次睇既時候 印象最深係比無臉男同父母變豬果幕嚇親
人愈大 番睇既時候就開始留意入面既細節位
湯屋既人性醜惡 千尋既成長 同埋講得最白既環境問題
每次睇完都會幻想好耐
如果千尋父母聽佢話冇食到啲野 佢地會唔會平安出番黎？
如果千尋係最後冇忍住番左番轉頭 佢會唔會入番個異世界？
佢同白龍又可唔可以見得番？
所以我覺得一部好既電影唔只帶到信息
仲要比人有歷久嘗新既感覺 每次睇完都有新既體會

呢套真係屈在唔同年齡會睇到唔同事情

毛百萬有無fans??

除左多道理
就無咩特別
畫工唔係特別好
焦點唔明確
節奏又慢
所以唔會係最好

無敵破壞王我覺得好睇

我都係咁話

Wall e

你的名字車尾燈都肥唔到

how to train your dragon返睇咗起碼十次

天空之城都冇

松本同大友都係漫畫 畫功分鏡世界級
惡童 阿基拉 電影真係未到宮崎程度
今敏盜夢就真係技驚四座

好鐘意天空之城

The end of eva都冇?

Up 個段呀伯回憶真係睇咁多次喊咁多次

淨係得呢個位囉其實

再見瑩火蟲去左邊

你的名字

沖天救兵開頭真係
睇親都眼濕濕
Btw竟然會冇再見螢火蟲
你的名字都正

歲月的童話
Waltz with Bashir
.....

大都會，亞基拉都冇

iron giant

洋腸派對
一定上唔到十大但有啲位幾值得深思

亞基拉
攻殻機動隊
千與千尋
Perfect Blue
再見螢火蟲
夏日大作戰
秒速5厘米
夢幻街少女
惡童
Mind Game

無風の谷

一定係多啦A夢Stand By Me
全叔遺作
當年戲院睇咁大個人都喊到死

青空之行者 一套極度underrated 嘅戲

當年舊登吹到inside out上天，
而家變垃圾，
定係連登仔大部份１８歲都未夠？

好睇係好睇不過真係唔夠其他爭
闊度深度技巧都唔係今敏宮崎駿嗰皮

好睇
但又唔覺得最佳
啲野其實都好公式化
利申多啦A夢超級fan睇嗰陣都喊到仆街

Steam Boy
到宜家都記得啲劇情

呢套真係頂級神作，每個人都應該睇

呢套睇完真係喊到

2-10冇所謂
第1一定係千與千尋

千與千尋、阿基拉、千年女優、Macross Plus、反斗奇兵、秒速五厘米、小王子、Gunbuster、盜夢偵探、龍貓

我就咁樣數喇

wall e真係好屈機
機械人既感情都咁感人
仲要最後識叫人愛護地球

天空之城？

幽靈少女

風之谷電影根本劇情唔完整，
漫畫先係原作想講嘅野

轉頭翻睇千與千尋先 好多年無睇

paprika都無

點解冇「小倩」

我們這一家

Toy Story 3

怪物之子

無人睇過青空之行者？

中上
隱晦不及天使之卵
命題不及攻殻2
整體不及攻殻
利申：老押Fans

卡通電影我覺得zootopia一定上榜
但動畫電影就差啲

On9 wall e垃圾到喊 由頭到尾係度催淚 好夾硬想人喊 又冇對白 不停wall e wall e咁叫

1,3,8,10都認同, 可以加埋toy story 2同how to train your dragon入去

up 同Toy Story 無得輸

真心唔識分
即係點

How about 言葉之庭

所以咪得啖笑囉。

十大好有難度
但言葉我覺得ok好睇嘅
利申：對新海誠無特別喜愛

夏日大作戰

成套Wall E都好撚多反思位wo
講緊人類對科技嘅貪念害咗自己
講緊消費主義
咁明顯都睇唔撚明？

我諗盜夢偵探點都有頭十
個手法 就算而家睇返 都好震撼

好震憾 又言之有物
不過我更鍾意千年女優 夠晒真摯

千與千尋邊到有得睇？

Night before Christmas

喱套野唔係比小學雞睇 因為小學雞睇唔明

inside out sell 情懷感觸多，其實冇咩含義，編排都好公式化歐美動畫

真係講背後含義，就算計果期angry bird都比佢好好多
反而angry bird就真係唔係比小學雞睇，背後講既嘢凝重好多

inside out就學人講深度
我都好鍾意睇 但深度

inside out係講緊ego同id, 冇政治隱喻唔代表冇深度

邊個話冇
但你走去同今敏之流比較就唔係嗰皮囉

Ratatouille
Up
Wall-E
Cars 1

wall e 唔只講環保，仲有講埋進化退化（科技進步，人類就懶肥), 而且又有AI 叛變，近年難得佳作。

攻殻機動隊 1995
阿基拉
天使之卵
Perfect blue
盜夢偵探
幽靈公主

我好鐘意呢幾套

Monster inc

有邊幾套可以做到好似千與千尋唔同年齡層睇有唔同感受 ，個名都譯得靚過人 「千」與「千尋」，一個人帶住兩個身份生活 認真呢套排第一真係當之無愧

睇左頭20分鐘已經估撚到個結局都唔知有咩感動

WALL E 最神係成套野頭30分鐘0對白 但都會好吸引你睇埋落去

其實係比細佬仔定大人定大人細路都岩睇先

Wall E

恐龍大時代都好睇
比其他動畫少宣傳但講到人去面對恐懼既真實

義犬報恩
千與千尋
再見螢火蟲

仲有大英雄聯盟

千與千尋

點可以無 狼羊物語 呢？

Wall e 幽靈公主

攻殼?

再見螢火蟲都無

冇麥兜菠蘿油王子

唔同年齡睇有唔同感受咪係動畫電影嘅魅力囉

呢套好普通

千年女優 今敏大師